X-E4 vs X-T30

利申返先 小弟主力係Canon R6

19年尾買左部XT30 貪佢細部同用到EF鏡 (當時仲係用緊canon單反)
之後再入埋23/2 同18/2
睇心情長插其中一枝當隨身機
基本上已經冇乜點用枝kit鏡

最緊開始覺得XT30好似都係大左d
但係又唔想買無得換鏡嘅compact
依家心郁郁想等XE4+27/2.8wr 放左部XT30去

大家點睇？

ok既，如果你唔怕操控差少少 EVF細D
咁佢又有新既film sim

e4好撚靚仔

有錢就換啦

不過唔鍾意佢改咗穿相機帶嗰個位

不如x100v

有諗過 好中意佢個hybrid ovf
但係冇得換鏡
成萬銀買部compact真係過唔到心理關口

xpro3又太貴同太大部

加converter 變28同50mm都ok ge

新相機帶位仲用唔用到pd嗰粒anchor?

50mm個converter勁大舊

性價比e3 水只係2千5 仲抵玩，吉支23/2輕如無物又細部，副機買新款唔抵
錢多就無所謂

你喜

搭單問多樣 我見富士官方個發佈好似可以咁買
1. 淨機
2. 機+27/2.8WR
3. 機+thumb rest+grip

有冇得2+3咁買？原廠d parts好似好撚貴
定係搵副廠配件？

賣咗部R6加燈少用R5

完

R6輕身又有實體模式轉盤

XE4外型主要係比XT30少咗個軍艦部
掣主要少咗後滾輪同對焦模式轉盤
多咗個自拍芒咁
個人覺得咁樣一出一入係唔抵嘅，兩部機性能差唔多，不如入咗支𣂺27好過
當然錢在你手就你話事㗎啦

重量黎講佢地唔係差唔多咋咩？

R5夠輕身又有高解像添

sensor 轉咗4代
3同4代最大分別係前者dark noise呈偏綠

xt30 唔係4代咩

三代機，四代cmos

CPU三代，CMOS4代
打錯字

演算比4代機如XPRO3 XS10 X100V 差

Should be fine

本身跌緊價㗎啦跟住之後仲要出咗新機
同埋買富士買水是常識吧